{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025950",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "두타산2"
    },
    "text": "頭陀山 (두타산)\\n\n江原道東海市、\\n\n江原道東海市三和洞と三陟市下長面·迷路面の間にある山である斗陀山は高度1,357mと知られている。 この山は昔から嶺東南部地域の霊的な母山に挙げられてきた。 三陟府の西側45里に位置し、中腹には石井戸が50個あり、そのまま「五十亭」と呼ばれ、その横には神社もあり、春と秋に祭祀を行うという。 この山は色々な地図にも表記されており、ドゥータという名前はサンスクリット語の\"ドゥータ(Dhuta)\"を漢字化したもので、衣食住に対する貪欲と世の中の煩悩妄想を捨てて修行に集中するという仏教的意味が含まれているという。 1662年に書かれた「頭陀山紀」によると、この山は三陟府の人々には馴染みのあるところで、周囲8,607隻の石城に包まれていたが、倭寇の侵入によって城と城内が陥落したという。 また、斗陀山の北側に位置する武陵渓は、三和寺をはじめとする多様な遺物とジュタ山が存在するところとして知られている。 以前は頭陀山で織る天子の棺に使われる黄長木が生産されたという。 現在の公式地名は「豆泰山」だが、緑色連合では2005年に地名変更を提案した。",
    "QA": [
        {
            "question": "頭陀山はどこに位置していますか？",
            "answer": "頭陀山は江原道東海市と三陟市の間に位置しています。"
        },
        {
            "question": "頭陀山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "頭陀山の高度は1,357mです。"
        },
        {
            "question": "頭陀山は何のために霊的な母山とされていますか？",
            "answer": "頭陀山は嶺東南部地域の霊的な母山とされています。"
        },
        {
            "question": "頭陀山の中腹にある石井戸には何個ありますか？",
            "answer": "頭陀山の中腹には50個の石井戸があります。"
        },
        {
            "question": "頭陀山の横にある神社はいつ祭祀を行いますか？",
            "answer": "頭陀山の横にある神社は春と秋に祭祀を行います。"
        },
        {
            "question": "頭陀山の名前はどのような意味がありますか？",
            "answer": "頭陀山の名前はサンスクリット語の'ドゥータ(Dhuta)'を漢字化したもので、衣食住に対する貪欲と世の中の煩悩妄想を捨てて修行に集中するという仏教的な意味が含まれています。"
        },
        {
            "question": "頭陀山紀によると、頭陀山はどのような出来事が起きた場所ですか？",
            "answer": "頭陀山紀によると、頭陀山は倭寇の侵入によって周囲8,607隻の石城と城内が陥落した場所です。"
        },
        {
            "question": "頭陀山の北側に位置する武陵渓にはどのような遺物が存在しますか？",
            "answer": "頭陀山の北側に位置する武陵渓には、多様な遺物とジュタ山が存在します。"
        },
        {
            "question": "頭陀山で生産された黄長木は何に使用されましたか？",
            "answer": "頭陀山で生産された黄長木はかつては天子の棺に使用されました。"
        },
        {
            "question": "豆泰山という公式地名はいつ提案されましたか？",
            "answer": "豆泰山という公式地名は緑色連合によって2005年に提案されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 415
    }
}